數百萬法國人堅決反改革 90%的列車取消 全國交通癱瘓

呢單冇人講！

【大紀元2019年12月05日訊】（大紀元記者徐簡綜合報導）從週四（12月5日）起，法國將面臨多年罕見的全國大罷工，數百萬工人會走上街頭抗議總統馬克龍的退休改革制度。被媒體稱為「黑色星期四」的當天會有250場遊行示威，九成鐵路交通癱瘓，政府已經在巴黎出動了6000警力。

法國多家工會對法國總統馬克龍提出的養老金改革計劃不滿意，聯合發動了多年來法國最大的全國性罷工。預計罷工會持續數天，一些工會警告說，除非馬克龍放棄改革退休制度的競選承諾，否則罷工將持續下去。

90%的列車取消 全國交通癱瘓

週四當天，在法國工作的人將面臨通勤困難。運輸部門的工會，例如公共汽車和火車運營商，都從星期四開始罷工。

據法國SNCF鐵路運營商說，週四全天僅運行10%的城際和高速TGV列車。一些區域服務甚至根本無法運行。

一項民意調查顯示，法國民眾對罷工的支持率為69%，其中在18～34歲的年輕人中支持率最高。

去年抗議油價和要求馬克龍下台的「黃背心」（gilets jaunes）抗議者捲土重來，他們也表態要參加示威活動。這次黃背心將與反養老金改革聲勢合流，勢必造成更大影響。

法國地鐵工人說，改革剝奪了他們數十年前談判達成的提前退休權利，迫使他們延長工作時間。 「這項養老金改革就好像在足球比賽中場休息時，忽然改變了遊戲規則。」巴黎地鐵司機達米恩‧維特里（Damien Vitry）說。

最近的一項法國民意調查顯示，75%的人認為養老金改革是必要的，但只有三分之一的人認為法國政府可以做到這一點。

連結：

有冇發現 ，癱瘓一個城市，真係好靠交通工具—司機。

冇人揸車遠勝有人堵路！要成功癱瘓要學法國巴黎。

點解法國既罷工咁成功
香港就...

一項民意調查顯示，法國民眾對罷工的支持率為69%，其中在18～34歲的年輕人中支持率最高。

我哋明明都係有呢個歲數嘅支持者但係支持罷工可能少於
30% 唉～

P 牌推唔到
大家幫推

P推！

air tui